# Бот для загрузки файлов на сервер через телеграм
Бот писался скорее для тренировки, чем для пользы

Используется работа через `WebHook`.  
Маска хука: `АдресПубликацииБота/{ИдентификаторБота}`

ИдентификаторомБота является часть секретного токена (а не сам полный токен) - цифровая часть до символа ":" (двоеточие).  
Таким образом мы обеспечиваем уникальность самих запросов для фильтрации маршрута и сохраняем в секрете токен, т.к. входящие запросы логируются и могут быть утечкой токена.

# Инструменты и настройки

- [Разработка: VSC, Ngrok, OneScriptWeb](docs/develop.md)
- [Продакшн: linux (VPS), docker, nginx+ssl](docs/production.md)


---

За основу для реализации и узучения был взят пример [демо-бота](https://github.com/240596448/example-telegrambot), за что автору моя благодарность.